召喚 捐血師！！

【#血庫告急】血庫現時所有血型的存量都處於極低水平，每天收集的血液都不足以應付每天醫院所需。

受疫情影響，捐血人數銳減。中心過往平均每天可以收集到約700包血液，現時只收集到約300包。雖然醫院用血量因非緊急服務減少已相對下降，但基本需求，例如緊急手術、重型地貧、血癌病人的輸血治療都不能叫停。

每種血製品都有儲存期限。例如捐出的血小板就只能夠儲存5 日，所以每一日都有足夠的捐血者，對病人至為重要。

你可先致電全港8間捐血站，或透過手機應用程式 #HKBlood 預約捐血，方便你預算時間，亦可減少人群於捐血站內聚集。當然，中心也會做足防感染措施，竭力提供安全衛生的捐血環境。

請即行動，捐血救人！

捐血站地址、電話及開放時間

捐血車、流動隊動向

下載HKBlood 手機應用程式
IOS :
Android :

應對新型冠狀病毒感染的捐血預防措施

#守護傷患 #伸出援手 #捐血救人 #捐一次血救三個人 #定期捐血 #恆常捐血 #捐血 #輸血治療 #香港紅十字會輸血服務中心